電信商已哭！ 新iPhone銷量創史上第2差

蘋果2018年的iPhone價格創新高，導致果粉也不買單，讓買氣低迷，連帶重創蘋果股價與相關供應鏈的營運，根據Investor’s Business Daily報導指出，由於iPhone XS和iPhoneXS Max這2款手機銷售速度下滑，導致電信運營商庫存開始瘋狂增加，這給他們帶來了不小的壓力。

報導中提到分析師KeyBanc Capital Markets的調查報告顯示，2018年11月至12月期間，北美和西歐無線運營商持有的蘋果iPhone庫存越來越高，這直接反映出，iPhone的需求疲軟。

KeyBanc Capital Markets在報告中提到，iPhone XR從去年10月上市以來，無法激出用戶的需求帶動買氣，隨後蘋果與電信運營商雖然有推出各種促銷優惠刺激，但是銷量始終沒有起色。

另外一個因素就是購買iPhone XS和iPhone XS Max的用戶也大幅減，讓，運營商iPhone先前庫存備貨賣不出去，庫存累積而不斷增加。

從2018年公佈的3款iPhone銷量表現，可以說是蘋果自2015年推出iPhone 6S和iPhone 6SPlus以來最令人失望的，僅次於iPhone 6S系列，史上銷量第2差。

Investor‘s Business Daily在報告中提到，有鑑於全球iPhone XR、XS銷量疲軟，蘋果也在全球啟動大規模的降價，以來刺激用戶的購買欲。

蘋果的執行庫克先前在致蘋果投資者的公開信中，表示受大中華區iPhone銷量不佳的影響，將2018年第4季的營收，從先前的890~930億美元下調至840億美元，蘋果並且採取多項措施來提振中國市場的銷量。

根據《日經新聞》報導，亞洲蘋果主要的供應商都已經下調了2019年的營收預期，主要是2018年3款iPhone銷售不佳，就連負責供應iPhone振動馬達的供應商Nidec（日本電產）表示，將2019全年的營收預期下調25%，台積電（2330） 也看淡第一季營運表現，下調了2019年第1季的營收預期，預計跌幅達到22%。

用緊8Plus真係零意欲換機

遲下gay cook會強制shut down舊機,等新機銷量升返

舊機好地地

取消俾班信徒換電, 逼佢地換新機啦, 對D豬洗咩咁仁慈, GAY COOK唔識玩

下一次 iOS 更新不包 iPhone8 以前既機

貴唔係大問題, 問題係冇新意
利申: 用緊 iphone 7 plus + 6 plus

可能係好事

唔要m字額 賣平d銷量咪會好囉

想問點解6s咁差？
6sp好好用 用咗3年

6s好用

啱啱換咗 xs

賣得最差嘅兩代都用晒

我都係

用家問題

用緊ip7 等年中尾apple 都係咁,就轉返android

新舊冇分別換黎做乜

冇分別?
你唔覺得8仲好過新機咩

Xs用落見點？我都諗緊6s轉唔轉xs好

由7轉XS都話冇新意 窮撚就窮撚啦

速度電量好好多 係個mon睇得耐易d累 值得升 faceid 比想像中好用 但價錢好返6000-7000會好好多

會引起法律訴訟

冇M額、後面個鏡頭平返、價錢去返6千幾應該好多人狗衝

如果最新機無閹割版係呢個價
我會考慮入手

利申 用開android機

"無法激出用戶的需求帶動買氣"

文學修養真係強勁

Ifun boy dog bite dog

憑咩賣咁貴 重係 iphone 4 時代咩

等idog入嚟幫主人辯護

JB la 契弟

唔打機
6s仲好打得

一定要咁做
利申ip7用家

無架喇 最大問題係iphone 同an機差距細,你今鋪upgrade 少少野 又賣咁貴 人地咪試下an機囉 鐘意ios 有dfans向果班又冇必要用
l最新型號丫 最死忠果堆佔9成好未,但下一年就得呢9成人買top mode咪一樣冇增長=唔滿意囉

用緊部max好正 如果唔壞既 準備用3年

其實最大問題係啲智能電話壽命太長

斷估係翻譯英文啲on9歐化句

係美國比人罰到破產都似

max要成皮嘢一部, 你試下賣番6千幾蚊部就會有人換機啦

TC呢條仆街真係太大貪

6S plus好襟用

唔賣得貴一貴，點可以凸顯自己高貴嘅地位啊？
賣得嗰6、7千，啲ifanboy點樣笑人用an機住公屋啊？

加到去20k一部 16gb
64gb 30k
256gb 40k
九成win

換黎換去都係咁上下
仲要成9K一部

如果佢開4000
我覺得呢份誠意可以抵消份新意

9唔搭7

我舊年年尾先由android 轉 8
睇過XS 但覺得唔值果個價

我之前用緊6s+ 都冇意欲換IPx 真心佢個M字額 好肉酸
所以最後都係換左部IP8算

用緊7plus
冇乜特別需求 唔知有咩需要換
呢幾年既發佈會黎黎去去擠牙膏
個mon靚d 顯示卡d cpu勁d
粒電依然係咁廢 換黎做乜

我以為5C先係最差

6s應該係同6太少分別所以先賣得差

冇創新點買

屌那星 你SE仲好賣喇 出SE2未

除左個iOS 穩定外 認唔到點解要成萬蚊買部無新意既機

市場飽和晒啦

好似PC咁一潭死水

IDOG表示買唔起係你窮

用緊7plus完全唔想換機

唔通貪個m字額同d. animoji咩

唔包更新更冇意慾換機

X2... except want to change it to make my old 8 plus for my daughter use...

太貴 買開 6千果班人 , 好難轉會一萬蚊一部機.
XR又柒 , 加上好多選擇.
有一班人唔一定要用IPHONE 好多都轉會AN 機,
一係留守舊IPHONE .
重有人寧願買 7仔 8仔都唔買 XR

仲用緊iphone6, 日日都玩傳說對決

少人買先好
一出又要食炒
又要比貴 plan

宜家電訊商出招
續約出機成本平以前兩千幾
受惠足24個月
咁樣先係健康風氣

換電都有錢賺 唔work啦
應該下個os 舊機升會相沖/拖慢之類

講真 你用慣 $6000 美國機
會唔會用得慣 $6000 大陸機先
成日話轉會
宜家 Android 大廠新機都起碼 $7000啦
話貴過 $6000 唔轉機一係中階 一係二手 一係中古機

我自己隔代都轉 An 機玩下
新鮮感 last 唔到一兩個月就想用返 iPhone

因為iPhone 電話不知不覺間要成6千幾蚊部
問心果句真係太貴

6s 仲好順暢
係影相差過新iPhone

iPhone 頂級model 機過萬港紙真係過咗大部分人底線。都好既、揾自己隻金蛋試到乜價位囉。

玩王者啦

出左Xr
但舊機6SP仲係好撚順....

味係， 出翻細機啦屌佢老味

我仲用緊iphone 5

用緊6
其實所有FUNCTION都用到
只係打機好LAG, 唔夠RAM
如果唔係都想用多年

XS又貴, 只想買XR

打機買部switch好過

年年加價又唔見有大突破

其實android都係輸在冇一個unified既ui同埋冇seamless full backup姐
不過呢個係死症黎,d hardware company唔會想咩都要google發板

6s開心使用咗3年 最近換咗XR都覺得幾好用

6S-8 都冇需要upgrade住 起碼仲可以用多2-4年
利申：6仔 心郁郁想換XR/XS

唔係部6+壞 我都唔想換

點解6s咁低銷量
明明有3.5mm 又有3d touch

根據香港金融理論
只要佢跌 佢就會永無止景跌到仆街

6s表示最後一款有audio jack換先on9

6s好用 但係成日影唔到相
迫住換xs

睇到台狗打買氣就想笑
胃氣就有, 屌你老母

上12.1 6s都倒水電了
12.0仲好好 直頭新機咁 覺得太好就玩倒水迫你換機

屌

條Tim Cook一流數佬。唔識product 唔緊要，仲搞死晒mac 同iphone.

X 其實真係幾好用, 各方面都好好, 用幾年換下電根本無問題
但真係貴, 原本以前2年換一次, 依家最少3~4年先會換, 原本apple 6年賺到我22K 左右, 依家20K都唔知有無
新請番黎個訂價CEO正一豬閪

drop to zero

畀人捉到佢啲code入面有輘輷
又有多一年平價換電

明明se咁多人鍾意 TC出部upgrade版已經大把人狗衝

CSL

頂唔順個M字額，同返8好過。

係就好喇，幫我做個決定轉會

部i7仲用到 而且新系列個m額真係好樣衰
等下an/apple邊面會有新功能吸引到人+i7壞壞地再諗啦

成皮野一部 sorry 真係不了 幾靚都係咁話

渣ga

搞埋d咩換機計劃 DLLM i7 plus換2000$上XS 我二手放出去賺多一半唔好唔好 刺激消費都唔係用d咁on9嘅傻仔plan去引人啦

買iPad Pro /Apple Watch 仲好
加埋先同Xs 嗰啲差唔多

ip6 + aw4 + iPad Pro

吹咗咁多年Apple已死，終於真係見到個頭
仲要係自殺嗰隻
成間公司冇咩實業，成也iPhone敗也iPhone
個市值跌到咁真係

6s 應該係7出左之後先好賣。。。？

最後的3.5mm

但最差唔係5c!?

6s先好用
我以為7/8賣得差啲

堅持m字額不買

正路係買部mate20 加部二手6+，既有靚相機，又有家 ios 12 玩，加理先至等如一部XR 價錢

下一次唔更就唔俾用Facetime之類
但係一更就會有trash code 燒你電同整lag你部機

黨為手機

我仲用緊iPhone 7

現實中真係好少見到需求下降 價格都下降

其實會唔會係同ipad一樣
效能過剩
新功能又冇咩特別
加上又有得平換電
除左撞爛硬件
否則都唔多想換
加上成皮野，要換都可能揀其他

死敵Microsoft 又上番黎過頭，尾燈都睇唔到

五千銀出 SE2, 即時大升啦銷量

其實自己今次換xr都係想過癮玩新野
部6s放係屋企打機完全冇問題 唔lag機
如果唔係自己貪心 6s絕對可以玩多年
咁樣情況下唔換機都可以理解
An頭幾代個體驗真係好差
有幾部放係到開個facebook都load 5分鐘
可能An機依加有改善啦
但都係冇動力轉會

四千算啦

M$個底太扎實，Surface又有起色，又唔再花心機搞個濕鳩Windows Phone

手機都過萬一部就知痴線啦

我iphone 6都唔想換啦

死還死
Apple 冇咩實業係咩事

做雲端運算發到豬頭
surface 係錢多冇野做搵野搞下
服務好到。。。。部 4 壞機換 部，幾日後撻生魚又死一部(用套冇傷痕)，佢話，4代 QC 差呀，換部 5 你啦

抵死
垃圾tim cook
利申 ifan

真係對唔住教主

faceid堅中伏，完全唔好用

同埋呢d 花巧嘢唔值用咁多$俾premium囉
就算detect得好又點
咪又係開機

M$ 呢幾年真心勁
Azure, Linkedin, Github...
痴撚線

5k內都殺 SE先係皇道

連登仔經濟學

又教人做生意

APPLE現錢多到 上年仲講緊買起迪迪尼

唔講仲以為就黎清盤

現錢多都係優點
一早用錢去做其他野就唔會搞到 iPhone 一跌就死啦
人地 MS 就真係用得其所啦

Apple執就應該無乜可能
但無左以前個光環就係事實

大膽講句，iPhone X, XS 都好樣衰
又重

作為潮物佢唔型
作為電子Gadget佢又唔係特别勁有咩unique feature

睇唔到點解要買佢

重要開錯價

有無人知點解當然6同6s咁差？

做左5年iFan, 由5s用到而家8
望住個價愈黎愈戇鳩
下一部佢再賣到咁貴又冇新意，打算轉番pixel
影相黎講，google 一個鏡頭靠AI運算打爆晒2鏡3鏡頭
iPhone 不了

pixel 3 個相機 app 咩鳩 mode 都唔使
我真係拎起手就咁影

利申，我都用 SE 的

6同6s效能差好遠下
6s粒U即使頂到依家都唔會點lag
6係最失敗產品, 6+更加係, 粒U根本頂唔到大mon

今年九月出番部iPhone 8plus 既機
將粒cpu 換到最新 跟番iPhone 8一開始出既價
大把人買

吵撚咗Marketing 個8婆啦

指紋解鎖可以係成名作 都可以取消

毒撚冇人搵 換左電話都冇人知

所以都係

買ipad pro 算

係tim cook真係正仆街
se series根本好正
8仔果啲款又可以keep住出
但求upgarde下啲硬件同變核電已經心足
你要m字額咪賣到兩皮囉
果啲根本就係用來曬
係starfuck擺係木台到仲要裸機

堅靚喎
但google得水貨

apple而家大部份嘅收入，
喺食緊apps課金個條水，
硬件野，已經唔喺賺錢來源。

咪聽呢啲報道 9 噏啦.... 雖然我認為絕大部份新聞都係英文比較好, 唯獨係關於蘋果.... 唔知點解連外國人嘅智商水平都會突然降到佢弱智程度......

6S 係唯一一次 ( 今次報道仲未出爐所以唔計 ) 有 YoY 銷量下跌. 主要原因唔係賣得差, 係因為 6 賣得太好. 因為 6 係第一部蘋果大機. 當時市場渴求左好耐.

29 號就會知道結果. 最重要嘅係下一個 Quarter Gudiance.

6賣得好好
係好撚勁果隻

同5差別唔大

唔似4轉5咁

用左三年6s plus 表示完全冇換既必要
最近做野要用多部電話
二手6s plus千幾蚊有交易
好過買乜撚野紅米做後備機
岩岩換完電 起碼玩多兩年
再之後比屋企老人家用都抵
計計埋埋 一部機用到成6 7年

新電貴到